Tulli se Lodi-mõisa Kilter Hans Aemlik sia kohto ette ning kaebas, et temma Willandi porri-ladel selle Wanna Karriste sullasele, Jaan Lubbi nimmega, ühhe hobbose ärramünud, ning on se rahha ka temmale wälja masetud, 1, 25 rubl pabberrahha tük, 2, 3 rubla pabberrahhatükki, ning 2 hõbberubla tükki.-
Paar näddalid enne Abia lata on temma sedda 25 rubla tükki tahtnud wahhetada, ning sellepärrast Lodi Kõrtsimehhe jure läinud. Se on eddimett sedda rahha põlgnud, pärrast on temma siski wasto wõtnud ning lubbanud Lodi härra kaest küssida, kas se rahha weel maksab, woi ei maksa. Rohkem näddalid pärrast sedda on kõrtsimees selle rahha Lodi härra kätte winud kus se rahha ka paar paar näddalid olnud. Sest, et Lodi härra temmale üttelnud, et se rahha ennam ei maksa, nõuab temma selle Jaan Lubbi käest, kas 25 hõbberubla, ehk ommo hobbone taggasi.
Kutsute ette Jaan Lubbi, ning küssiti, mis suggune rahha se olnud, mis temma selle Hans Aemlikkule hobbose eest andnud.-
Jaan Lubbi kostis, 1, 25 rublane pabberrahha, 1 wie rublane ning üks kolmerublane paberrahha, ning, kui kohhus temmale sedda wanna rahha näitis, n. temma käest küskis, kas se se rahha on, mis temma Hans Aemlikkule andnud, ütles temma, et temma kunnagi sesuggust rahha polle näinud, ning ka sesuggust rahha selle hobbose eest polle andnud.- Näggijad ollid selle hobbose kauplemisse jures, perremees Lobbina Karel Kauz, ning sullane Pucka Endrik Puck.
Lobbina Karl Kauz tunnistas, et temma kül jures olnud, kui se kaup tehtud, ning et temma ka se rahha omma peo peäl piddanud, agga tedda mitte ei olle luggenud, waid selle rahha agga selle Lodi mehhe kätte andnud ning küssinud, kas rahha täiesti käes on. Se peäle on se Lodi mees üttelnud, et kül käes ollewad.-
Pucka Endrik Puck tunnistas ka jures olnud ollewad, kui kaup tehtud, ning näinud, et se 25 Rubla pabberrahha tük surem ning ka wähha punnakam olnud, mis Jaan Lubbi selle Lodimehhele andnud,- kui se rahha, mis ta praegu selle mehhe käes näeb.-
Sedda tunnistust möda aewas kohhus , sest et se Lodimõisa Kilter Hans Aemlik mitte es woi tõeks tehha, et temma selle rahha Jaan Lubbi käest sanud, pälegi, et se rahha ka jo teiste innimeste käes olnud, et Hans Aemlik Jaan Lubbi käest teist rahha ei woi nõuda.-
